<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>akismet on Aşkın Özgür</title>
    <link>https://blog.askin.ws/tags/akismet/</link>
    <description>Recent content in akismet on Aşkın Özgür</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>askin@askin.ws (Aşkın Özgür)</managingEditor>
    <webMaster>askin@askin.ws (Aşkın Özgür)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Feb 2013 15:57:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.askin.ws/tags/akismet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Spam</title>
      <link>https://blog.askin.ws/blog/spam/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2013 15:57:00 +0300</pubDate>
      <author>askin@askin.ws (Aşkın Özgür)</author>
      <guid>https://blog.askin.ws/blog/spam/</guid>
      <description>Buradaki yazımda 8000 spam olunca tekrar yazacağım demiştim. 8000&amp;rsquo;i geçeli çok olmuş şuan akismet tarafından engelenen toplam 15292 spam mesaj bulunmakta. Son 6 ayda 4297 spam yorum almışım :)
Bu arada yeni farkettim akismet bayağı detaylı istatistikler, göze hoş görünen grafikler sunuyor. İncelemenizi tavsiye ederim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah şu spamcılar</title>
      <link>https://blog.askin.ws/blog/ah-su-spamcilar/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 20:25:00 +0300</pubDate>
      <author>askin@askin.ws (Aşkın Özgür)</author>
      <guid>https://blog.askin.ws/blog/ah-su-spamcilar/</guid>
      <description>Bugün akismet&amp;lsquo;e takılmış 34 spam vardı kutumda. Silmeden önce hep bi göz atarım ne yazmışlar diye. Genelde mesajın tamamı linklerden oluşur. Çok nadir olarak sadece 1 link olur ve ingilizcedir herzaman.
Bugün gelen spamlardan biri türkçeydi ve hiç link yoktu. Sadece websitesi bömünde acayip bi site vardı. Mesajın içeriği de yazıyla tamamen uyumluydu. Tam elim spam değil tuşuna gideceği sırada garip duygularla yorumun yapıldığı yazıya bakma ihtiyacı duydum ve ardından gülümsedim :) Kahraman spamcımız gelen mesajı aynen almış, site kısmına reklamını yapacağı siteyi yazıp tekrar yollamış.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2000&#39;i devirdik, yaşasın SPAM</title>
      <link>https://blog.askin.ws/blog/2000i-devirdik-yasasin-spam/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2009 22:17:00 +0300</pubDate>
      <author>askin@askin.ws (Aşkın Özgür)</author>
      <guid>https://blog.askin.ws/blog/2000i-devirdik-yasasin-spam/</guid>
      <description>An itibariyle bloguma 2004 adet spam yorum atılmış. Bıkmayıp usanmayıp spam bot hazılıyan spamcılara ve bu spam yorumları yakalayan akismet&amp;lsquo;e teşekürlerimi sunuyorum.
Tabi gmailin üstün spam ayıklama kabiliyetini de unutmamak lazım. Arada sırada spam olmayan mailleride engellemesine rağmen çok iyi iş çıkartıyor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>