<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gnome on Aşkın Özgür</title>
    <link>https://blog.askin.ws/tags/gnome/</link>
    <description>Recent content in gnome on Aşkın Özgür</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-TR</language>
    <managingEditor>askin@askin.ws (Aşkın Özgür)</managingEditor>
    <webMaster>askin@askin.ws (Aşkın Özgür)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2009 01:09:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.askin.ws/tags/gnome/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pardus 2009</title>
      <link>https://blog.askin.ws/blog/pardus-2009/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2009 01:09:00 +0300</pubDate>
      <author>askin@askin.ws (Aşkın Özgür)</author>
      <guid>https://blog.askin.ws/blog/pardus-2009/</guid>
      <description>Sonunda Pardus 2009&amp;rsquo;u bilgisayarıma kurabildim. Ailemin yanına geldiğim için Pardus&amp;rsquo;u indiremiyordum. Malum kotalı internet, sıkıntı yaratıyor.
Kurulum sorunsuz tamamlandı. Kurulum arayüzü çok hoş olmuş. Çok kullanışlı ve çok kolay bir arayüzü olmuş. Bilgisayarıma en hızlı kurulabilen Pardus sürümü. Saat tutmadım ama, 20 dakka ile 30 dakka arasında bir sürede kurulduğunu tahmin ediyorum.
Kablosuz ağ kartımı sorunsuz tanıdı ve WPA2 şifreli ağıma çok kolay bir şekilde bağlandı. Daha önce de tanıyordu, fakat ağımı göremiyordu, ben de mecburen ndiswraper ile kullanıyordum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pidgin Titreşim Eklentisi - Attention Button</title>
      <link>https://blog.askin.ws/blog/pidgin-titresim-eklentisi-attention-button/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2009 21:20:00 +0300</pubDate>
      <author>askin@askin.ws (Aşkın Özgür)</author>
      <guid>https://blog.askin.ws/blog/pidgin-titresim-eklentisi-attention-button/</guid>
      <description>Pidginin en sevdiğim özelliklerinden bir tanesi, sohbet ettiğiniz kişi size tireşim gönderdiğinde ekrana sadece &amp;rdquo;&amp;hellip; size uyarı gönderdi&amp;rdquo; yazması. Bu özelliğer sahip olmasının birde dezavantajı var tabiki, siz de başkalarına titreşim yollayamıyorsunuz. Bugün bu eksikliği fazlasıyla hissedince ufak çaplı bir araştırma yaptım ve Attention Button eklentisiyle karşılaştım.
Kurulumu çok basit. Burdan en güncel sürümünü indiriyorsunuz (şimdilik 0.3), arşivden çıkartıp .so uzantılı dosyayı ev dizininiz altında .purple/plugins/ dizinine kopyalıyorsunuz. Ardından pidgine gidip eklentiler(plugins) kısmından aktif ediyorsunuz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linuxta kullandığım programlar - Güncellendi</title>
      <link>https://blog.askin.ws/blog/linuxta-kullandigim-programlar-guncellendi/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2009 02:56:00 +0300</pubDate>
      <author>askin@askin.ws (Aşkın Özgür)</author>
      <guid>https://blog.askin.ws/blog/linuxta-kullandigim-programlar-guncellendi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uzun zamandır canım sıkılıyor, yapacak bir iş bulamıyordum, can sıkıntısından eski yazılarımı kurcalarken kullandığım programların çoğunun değiştiğini farkettim, ve bu yazıyı güncellemeye karar verdim. Sıkıntıdan bir yarım saat çaldım:) mutlu sayılırım, umarım işinize yarar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Metin Düzenleyici: &lt;a href=&#34;http://www.xfce.org/projects/mousepad/&#34;&gt;Mousepad&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Uzun zaman gedit kullandım, hatta program yazarken bile gedit kullandım. Ancak yaptığım işlere bakarak, programın çok kastığını farkettim. Birde üstüne geany programının geditten hızlı açıldığı görünce başka arayışlara girdim, bu noktada mousepad beni tatmin etti. Bir xfce projesi olan mousepad gerçekten basit, sade ve hızlı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Müzik: &lt;a href=&#34;http://mpd.wikia.com/&#34;&gt;MPD&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://sonata.berlios.de/&#34;&gt;Sonata&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Müzik dinlerken kullandığım programın elimin altında dolaşmasını pek sevmem, gerçi birçok program kendini araç çubuğunda saklayabiliyor, ancak her bilgisayarı açtığımda yeniden müzik programını açmak pek hoşuma gitmiyor. MPD daha x açılmadan bana müziğimi sunmaya başlıyor. Gerçi okulda bilgisayarı açtığımda sıkıntı çıkabiliyor:)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>