<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Proxy on Aşkın Özgür</title>
    <link>https://blog.askin.ws/tags/proxy/</link>
    <description>Recent content in Proxy on Aşkın Özgür</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-TR</language>
    <managingEditor>askin@askin.ws (Aşkın Özgür)</managingEditor>
    <webMaster>askin@askin.ws (Aşkın Özgür)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Jan 2008 17:43:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.askin.ws/tags/proxy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Yine Yasak - Proxy nedir? Nasıl ayarlanır.</title>
      <link>https://blog.askin.ws/blog/yine-yasak-proxy-nedir-nasil-ayarlanir/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2008 17:43:00 +0300</pubDate>
      <author>askin@askin.ws (Aşkın Özgür)</author>
      <guid>https://blog.askin.ws/blog/yine-yasak-proxy-nedir-nasil-ayarlanir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Youtube son haberlere göre arka arkaya 3. kez kapatılacak. Şuan girebiliyorum sorun yok. Ama yakında bişiler olacak:) Geçen kapandığında DNS adresini değiştirmemiz de işe yaramamıştı. Şimdi yapacağımız şey ise proxy kullanmak olacak. Gerçi proxy kullanmak sakat bi yöntem, bütün trafiğimiz başka bir bilgisayar üzerinden geçeceği için verilerimizin dinlenme ihtimali var. Bu nedenle proxy kullanırken dikkatli olmakta fayda var.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Proxy olayında biz isteklerimizi bir vekil sunucuya iletiyoruz. Sunucuda bizim yerimize ilgili sitenin içeriğini alıyor ve bize sunuyor. Kabaca bu şekilde tanımlayabiliriz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yasaklı sitelere girme - Open DNS</title>
      <link>https://blog.askin.ws/blog/yasakli-sitelere-gitme-open-dns/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2008 18:52:00 +0300</pubDate>
      <author>askin@askin.ws (Aşkın Özgür)</author>
      <guid>https://blog.askin.ws/blog/yasakli-sitelere-gitme-open-dns/</guid>
      <description>Yasaklı sitelere girebilmek için çok çeşitli yöntemler kullanabilirsiniz. Ben çok sıklıkla www.gizlen.net&amp;lsquo;i kullanabilirsiniz. Bu siteye giriyorsunuz ve sayfanın üstündeki kutucuğa gireceğiniz siteyi yazıyorsunuz, oda size gireceğiniz siteyi sunuyor. Eğer daha kalıcı bir çözüm istiyorsanız proxy(vekil sunucu) kullanabilirsiniz. İnternetten ufak bir arama ile onlarca proxy adresine sahip olabilirsiniz. Ancak birçok kişi tarafınfan kullanılan ve tavsiye edilen Open DNS işinizi çok rahatlıkla görebilir. Gerçi Open DNS bir proxy değil. O bir Name Server.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>